華晨集團債權銀行已組成債委會

中國華晨汽車集團表示，早前債務違約以及被下調評級，對生產經營造成影響，公司償債能力、未來融資能力都造成較大負面影響，目前正積極與相關債權人協商，同時加大資金籌集力度，爭取妥善化解債務。

刊登在中國債券資訊網的公告顯示，華晨集團已構成債務違約金額合計65億元人民幣，逾期利息合計1.44億元。由於資金緊張，續做授信審批未完成，造成無法償還。

公告提到，今年以來由於債務壓力加大，發生多宗以華晨集團作為被告、涉案金額較大的訴訟案件，並被有關法院採取保全或執行措施查封凍結有關資產或股權。集團說，在遼寧省銀行業協會組織下，相關債權銀行已組成債委會，由光大銀行為主牽頭行。債委會成員對華晨不抽貸，不斷貸。未來華晨將通過加快資產處置，與債委會推進債務重組，多管道籌措資金，但由於生產經營持續虧損，公司現金流仍然非常緊張。

集團又提到，目前未觸發其他債務提前清償條款。對於日前上海證券交易所下發的《監管警示函》，集團將按照要求整改履責，及時履行資訊披露義務。

冰山一角

華晨都收皮即係代表支那車無得玩

大到不能倒

Cap撚哂的錢走姐

去美國上巿轉下運

你睇下電車股

以前咪代工寶馬係大陸賣，訓係度都賺。

寶馬一走，成檔野即刻收皮

支那狗乸係時間做返性奴隸，支那狗做返偷仔
諗住都開心！

著咗草/走資未？

又炒下電車概念lor 同含大一樣